+++
title = "Ответы на предложения Конгресса"
date = 2011-05-28T20:16:05
author = "Антон Губанов"
guid = "http://mak-chgk.ru/congresses/2009/resolutions/"
slug = "resolutions"
aliases = [ "/post_17471", "/congresses/2009/resolutions",]
type = "post"
categories = [ "Конгрессы МАК",]
tags = []
+++

Результаты рассмотрения предложений Конгресса Правлением и комиссиями МАК.



&nbsp;



**Резолюции турнирной комиссии**



**I.** Рассмотрев предложение Конгресса МАК: _&#8220;Разрешить клубам и оргкомитетам турниров всех уровней без объяснения причин не допускать к участию в организуемых ими турнирах игроков и команды&#8221;_, подкомиссия по правилам турнирной комиссии МАК отмечает:



1) В соответствии с Кодексом спортивного ЧГК, правила допуска команд к соревнованию должны быть изложены в регламенте соревнования. В настоящее время не существует никаких ограничений на эти правила, поэтому организаторы турниров вправе составлять данную часть регламента по своему усмотрению (в частности оставить за собой право не допустить к участию ту или иную команду без объяснения причин).



Примечание: вышесказанное не относится к международным турнирам высокого уровня, поскольку регламенты для них разрабатываются не организаторами, а непосредственно турнирной комиссией.



2) Более детальные правила участия игроков и команд в турнирах высокого уровня (и, возможно, других турнирах) войдут в следующую версию Кодекса.



**II.** Рассмотрев предложение Конгресса МАК: _&#8220;Поручить Правлению разработать единое Положение, в котором четко изложить понятия: чемпионат города по игре ЧГК, региональный чемпионат по игре ЧГК, межрегиональный чемпионат по игре ЧГК, чемпионат страны по игре ЧГК, клубный чемпионат мира по игре ЧГК, чемпионат мира по игре ЧГК; определить сроки их проведения и порядок определения лиц (клубов), которые имеют право проводить чемпионаты&#8221;_, подкомиссия по организации турниров высшего уровня турнирной комиссии МАК отмечает:



1) По пунктам &#8221;_чемпионат города по игре ЧГК, региональный чемпионат по игре ЧГК, межрегиональный чемпионат по игре ЧГК, чемпионат страны по игре ЧГК&#8221;._



Сроки проведения, состав оргкомитетов и прочие правила для чемпионатов стран, регионов и городов являются внутренним делом местных объединений знатоков, входящих в МАК (при условии соблюдения Кодекса спортивного ЧГК и других документов, которые обязательны для турниров, получивших лицензию МАК).  В случае необходимости МАК может выступить в качестве эксперта или арбитра.



2) По пунктам _&#8220;клубный чемпионат мира по игре ЧГК, чемпионат мира по игре ЧГК&#8221;_.



В настоящее время МАК проводит только один из упомянутых чемпионатов мира - среди команд. Однако зафиксировать его сроки и организаторов на сколько-нибудь длительный период сейчас не представляется возможным. Правление МАК утверждает лишь сроки и оргкомитет ближайшего чемпионата.



3) По пункту _&#8220;определить сроки их проведения и порядок определения лиц (клубов), которые имеют право проводить чемпионаты&#8221;_.



Документы по чемпионату мира 2010 года и Кубку МАК сезона 2010/11 разработаны турнирной комиссией как максимально близкие к типовым и могут использоваться в качестве таковых с незначительными изменениями. Кроме того, рассматривается возможность разработки общих требований к турнирам, выводящим на чемпионат мира.



&nbsp;



**Резолюции Правления МАК**



**I.** _&#8220;Рекомендовать Правлению МАК шире использовать технические средства, позволяющие принимать участие в заседаниях Правления членам Правления, не имеющим возможности участвовать в очных заседаниях&#8221;._



Правление поддерживает идею использования технических средств  и их внедрение в свою работу по мере развития соответствующих информационных технологий.



**II.** _&#8220;Рекомендовать Правлению МАК рассмотреть возможность введения членских взносов для клубов-членов МАК, привлечения спонсоров для осуществления деятельности МАК. Предоставить возможность инициативным группам создавать дирекции по проведению турниров, чемпионатов, фестивалей и получать дополнительные средства на развитие движения&#8221;._



Правление сочло нецелесообразным введение членских взносов в настоящее время. Правление готово поддержать законную деятельность любых инициативных групп, позволяющую привлекать дополнительные средства на развитие движения.



**III.** _&#8220;Поручить Правлению МАК организовать конкурс на создание официального сайта МАК ЧГК&#8221;._



Правление поручило информационной комиссии составить техническое задание, позволяющее объявить конкурс на создание официального сайта МАК.



**IV.** _&#8220;Рекомендовать Правлению МАК за полгода до проведения очередного Конгресса организовывать на листе ОС или любом другом ресурсе, к которому будут иметь доступ представители клубов, обсуждение результатов работы комиссий, с тем чтобы произвести предварительную оценку их деятельности и разработать план их деятельности на следующий период&#8221;._



Правление поддерживает идею о заблаговременных отчетах комиссий. Окончательное решение о таких отчётах будет принято за полгода до очередного конгресса МАК (на заседании, посвящённом подготовке очередного Конгресса).



&nbsp;



**Резолюция комиссии по сертификации**



_Поручить Правлению МАК разработать систему пересертификации судей и редакторов, получивших сертификацию без прохождения тестирования. Повторная сертификация должна быть произведена независимыми экспертами, не входящими в комиссию по сертификации._



Согласно утверждённому Правлением Положению о турнирной комиссии МАК, в компетенцию подкомиссии по сертификации редакторов и судей входило определение первичного списка сертифицированных редакторов и судей. Эти списки были также утверждены Правлением МАК. Комиссия по сертификации не видит оснований для пересмотра этих решений иначе как в порядке, предусмотренном Положением об отзыве сертификации.